打擊不小心駕駛 (睇手機、食嘢、分心諗嘢、無留意路面情況) 警周日起全港執法

近年交通意外頻生，警方分析部份原因與司機駕駛時分心有關。警務處將於4月1日至30日，進行全港打擊與不專注駕駛有關的罪行。

警方資料顯示，去年因不專注駕駛而引致的交通意外有5,735宗，當中50人身亡，608人嚴重受傷。根據分析，「不專注駕駛」是導致交通傷亡的主要成因，佔整體數字的3成。而今年直至今日，因交通意外引致死亡的數字已有50宗，相對去年全年108宗，已超過一半。

為提升司機的專注力及駕駛責任，警方將於4月份(1-30號)，由軍裝前線人員進行全港針對性、名為「亮景」的執法行動。

交通總部總警司簡廸文和港島總區交通部高級警司吳樂俊今日講述行動詳情。吳樂俊呼籲，司機駕駛時要「一心一意，專注駕駛」，應盡量避免分心，包括駕車時使用手機或飲食。開車前，司機應觀察周圍環境，如是否有障礙物或行人，特別是多盲點的大型車輛，包括巴士、貨車或重型車輛。此外，司機亦應該注意自己在道路上的速度與距離，以及與其他車輛或行人的潛在危險，確保司機有足夠時間作出反應，減低交通意外發生機會。

警方是次打擊的罪行，包括不小心駕駛（如睇手機、食嘢，甚至係分心諗嘢，無留意路面情況）、超速、違反交通燈號指示、酒後駕駛及藥後駕駛、駕車時使用流動電話或其他電子產品。吳樂俊表示，是次行動是五大總區交通部連同軍裝前線人員參與，他們會在不同時間、地點檢控違例司機，而且不會事先予以警告，一旦違法會即時作出檢控；為加強打擊違例情況，屆時前線人員會使用攝錄設備進行是次行動。

警方強調不專注駕駛引致交通意外，有機會被檢控「危險駕駛引致他人死亡」或「危險駕駛引致他人身體嚴重傷害」，一經定罪有機會判處監禁。

的士司機申先生絕對贊成警方是次打擊不專注駕駛行動，「對大家、對自己都有保障，係好事，心急睇電話係好影響揸車，應盡量避免。」他指會停定架車拉手掣鎖定車後，才會看手機訊息。他坦言不擔心「中招」受罰，「自己有好習慣，冇問題，如中招被抄牌係抵罰，一早已經警告咗，出晒消息，自己要檢點啲，我自己揸車都好小心！」他曾見過有駕駛者突然調轉頭U turn，有講電話分心在高速公路突然停低，非常危險。「警方執法係啱嘅！」

分心諗嘢

黑警又有新招砌人生豬肉

本來係人都知其實揸車係唔應該睇手機/打message,不過聽講之前抄斷老母腳既地產狗就係衰一邊揸車一邊打message

食野同食煙都唔得架？

成日見人睇手機，單手揸車傾電話
係咪可以舉報

扯旗捉唔捉

捉埋 扭收音機大細聲丫

分心諗野

成日分心望女仔算唔算

分分鐘係見班dc9想搞事遊行就立即整條咁既野

大把dc9邊開車 邊單手玩佢前面果4-5部電話睇邊到有客 又等睇下你地捉唔捉